## Vue starter

Проект может быть запущен как на базе веб-сервера dotnet, так и только в окружении node (express либо webpack-dev-server). Содержит варианты разработки в режиме ssr и без него.

Шаблонизатор - pug

Стили - stylus

### Установка
``` yarn ```

Если планируется использовать dotnet в качестве веб-сервера, тогда должен быть установлен dotnet.core 3.1
https://dotnet.microsoft.com/download/dotnet-core/3.1

Для установки пакетов dotnet (проект может работать и без этого, достаточно только node)

``` dotnet restore ```

Для всех режимов разработки должен быть установлен пакет vue cli

``` yarn global add @vue/cli ```

### Api

Для работы с api параллельно должен быть запущен проект dotnet-api либо проект node-api (только один из них, т.к. оба настроены на один порт, будет конфликт), т.к. axios настроен на отдельный хост. Подробности запуска описаны в readme самих проектов.

### Запуск проекта без dotnet

Запуск со сборкой webpack на webpack-dev-server стандартными средствами vue cli

``` yarn rundev ```

при этом будет hotreload, но не будет ssr, это базовый режим разработки

Запуск со сборкой webpack на сервере express

``` yarn rundev:ssr ```

будет ssr, но не будет hotreload, не рекомендуется использовать для разработки

### Запуск проекта на базе dotnet

Запуск со сборкой webpack на веб-сервере dotnet

``` yarn rundev:dotnet ```

будет ssr, но не будет hotreload, не рекомендуется использовать для разработки

если нужно запустить без пересборки js (веб-сервер dotnet)

``` dotnet run ```

сборка dotnet (js при этом не собирается, веб-сервер не запускается)

``` dotnet build ```

для production-сборки рекомедуется воспользоваться режимом публикации стандартными средствами Visual Studio

### SSL в режиме разработки

Сертификат и приватный ключ должны находиться в папке ` parts/ssl `

Про сертификат localhost на винде для node можно почитать здесь:
https://blog.kodono.info/wordpress/2018/08/23/create-a-self-signed-certificate-for-localhost-testing-with-ie11-and-webpack/

для остального:
https://github.com/webpack/webpack-dev-server/tree/master/examples/cli/https

### Хост

Во всех режимах разработки проект доступен по адресу
https://localhost:5000


## Содержание проекта

Проект содержит несколько страниц, которые нужны только для базовой демонстрации функционала.

### Home
Главная страница. Содержит ссылки на остальные страницы.

### Api request
Происходит обращение к api. Ответом будет json. Данные используются на странице.

### UI controls
Базовые контролы форм и т.п. Все контролы кастомные, работают примерно по приниципу vuetify.

### 404
Страница ошибки для неверного роута.